# 写在毕业一周年之际

一年来无数个念头提醒我要写一下我的大学，一直没有动笔：离开中大的这三百多天的生活被塞的满满地，竟没有一天能静下心来写写她。毕业快一年了，我对她的想念也愈加深切了

<br>

### “千百个梦里总把校园当家园”

女朋友在明德园住，一日视频的时候，边帮她填写地址边念叨，我居然脱口而出：“中山大学东校区慎思园…”，300多天了，当填写和中大相关的地址时，还是不假思索地说出自己曾经住了四年的地方

我总是在想，母校到底为什么会让我如此想念呢？为什么Duke没有给我这种感觉，为什么昌乐二中没有给我这种感觉？为什么当师弟师妹们都在痛斥学校各种缺点时我却对她更加想念了呢？

我想到的能让我自己信服的一点原因是，因为中大真的给了我家的感觉

Duke会告诉我，"we're a community; we're one big family"，可内心深处我知道，目前的Duke只不过是我职业发展道路中的一张重要的通行证罢了；昌乐二中会告诉我，“创建家庭式班级，让每个学生都像生活在家里一样在二中生活”，可所有人都知道，高中不过是拼尽全力做题通往大学的三年时光罢了

而中大之于我的特殊之处便在于，我在那里度过了童年之后最自由的四年，最不功利的四年，而他给了我足够的包容让我坚持自己；因此这四年与我而言就像是童年，因此中大于我而言就像是一个家；足迹遍布家庭的每个角落，思想与自由的灵魂对话：我在这里再次发现了自己

<br>

### 在中大我发现了自己

我认识幸运的同龄人在初中便立下了自己人生的志向并坚持至今，我见过平凡的同龄人在高中就规划好了自己人生的道路并慢慢向前走着。而我看似在一路奔跑自己内心却不知道要奔向何处。在Duke我上过管理课号称是“people's lab”，那么在中大的这些日子就是我的"life's lab"，在人生中不断试错，不断调整自己，发现自我

